\documentclass[../main.tex]{subfiles}
 
\begin{document}
 
\section{Verwandte Arbeiten} \label{related-work}

In \cite{Srinivasan1995} wurden u.a. Decision Trees mit Methoden wie COCOMO verglichen und konnten konkurrenzfähige Ergebnisse erzielen. Es wurde aber auch festgestellt, dass sie sensibel auf die vorliegenden Daten reagieren.

In \cite{Baskeles2007} verglichen die Autoren Decision Trees mit u.a. neuronalen Netzwerken und anderen Regressionsmethoden. Erkannt wurde, dass parametrische Modelle für Aufwandsschätzungen nicht ausreichen und stattdessen sich entwickelnde Modelle bevorzugt werden sollten.

Des Weiteren wurden noch Fuzzy Decision Trees in \cite{Andreou2008} und \cite{idri2011} untersucht.

Model Trees wurden 1992 durch Quinlan \cite{quinlan1992learning} vorgestellt. Ab 2007 wurden sie dann erstmals durch ein brasilianisches Forscherteam im Kontext der Aufwandsschätzungen für Softwareprojekte behandelt \cite{Braga2007a, Braga2007, Braga2008}.

Bei \cite{Braga2007a} wurde der Einfluss des Baggings (setzt sich zusammen aus Bootstrap-Sampling und Aggregating, dem Bündeln mehrerer Modelle zu einem Gesamtmodell) auf Regressionsmethoden, u.a. auch Model Trees, untersucht. Zudem wurden Model Trees mit Multi-Layer Perceptron, Support Vector Regression, Lineare Regression und regressiven Decision Trees verglichen. Die Ergebnisse zeigten, dass Bagging von Model Trees die Präzision signifikant erhöhen kann und es gegenüber den anderen Methoden ähnlich gut bis deutlich besser ist und dabei Ergebnisse produziert, die leichter zu interpretieren sind.

Während \cite{Braga2007a} die Versuche an einem Datensatz durchführten, wurde bei \cite{Braga2007} noch der Desharnais-Datensatz hinzugenommen und ähnliche Versuche gemacht. Während das Bagging die Präzision erneut verbesserte, schnitten Model Trees für den Desharnais-Datensatz im Vergleich zu anderen Methoden weniger überzeugend ab.

In \cite{Braga2008} wurden Methoden, u.a. Model Trees, mit durch genetische Algorithmen optimierte Support Vector Regression verglichen, wobei die herangezogenen Zahlen aus \cite{Braga2007a} stammen. (Unoptimierte) Model Trees unterlagen hier der optimierten Regressionsmethode.

\cite{Azzeh2011} optimierte Model Trees mithilfe eines Optimierungsalgorithmus aus dem Bereich der Schwarmintelligenz, angelehnt an das Verhalten von Bienen. Diese optimierten Model Trees wurden dann mit den (unoptimierten) Methoden Case-based reasoning, Stepwise Regression und Multi-Layer Perceptron verglichen und zeigten über mehrere Datensätze (u.a. Desharnais, Albrecht, Maxwell, Kemerer, etc.) deutlich überlegenere Ergebnisse als die anderen Methoden.

Anders sieht das bei \cite{Dejaeger2012} aus, wo eine umfassende Studie zum Vergleich vieler Methoden in dem Bereich der Aufwandsschätzungen von Softwareprojekten durchgeführt worden ist. Hier belegten Model Trees im Bezug auf die Präzision gemessen durch MDMRE bzw. PRED(0,25) die Plätze in der unteren Hälfte aller 13 angewandten Methoden. Unter den Methoden, die bessere Werte als Model Trees generierten, war u.a. auch Case-based reasoning zu finden.

Der erste Versuch, einzelne tree-basierende Modelle durch gebündelte Modelle zu verbessern, geschah in \cite{Elish2009} mithilfe von Multiple Additive Regression Trees (MART). MART zeigte dort im Vergleich zu Methoden wie Lineare Reegression oder Support Vector Regression eine verbesserte Präzision (anhand MMRE und PRED(0,25)). In \cite{Nassif2012} wurde ein Treeboost-Modell, eine Reihe von Bäumen, mit Multipler Linearer Regression und der Use Case Point-Methode verglichen und schnitt in allen Metriken am Besten ab.

Die wenigen Forschungen um Random Forest-Modellen im Kontext von Aufwandsschätzungen von Softwareprojekten \cite{Nassif2013, Satapathy2016} zeigten stets eine Verbesserung unter Benutzung von Random Forests. Jüngst, teilweise während der Tätigkeiten an dieser Arbeit, wurde in \cite{Zakrani2018, Zakrani2019} ebenso gezeigt, dass optimierte Random Forest-Modelle klassischen Regression Tree-Modellen überlegen ist. 

\end{document}